<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Michaelyin's Blog</title><link href="http://blog.michaelyin.info/" rel="alternate"></link><link href="http://blog.michaelyin.info/feeds/si-kao-xin-de.atom.xml" rel="self"></link><id>http://blog.michaelyin.info/</id><updated>2013-04-15T22:49:00+08:00</updated><entry><title>老板的那些项目（一）</title><link href="http://blog.michaelyin.info/2013/04/15/the-project/" rel="alternate"></link><updated>2013-04-15T22:49:00+08:00</updated><author><name>Michaelyin</name></author><id>tag:blog.michaelyin.info,2013-04-15:2013/04/15/the-project/</id><summary type="html">&lt;p&gt;决定把上学时候做项目的经验教训做个系列的总结，权当给师弟们贡献个反面教材。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某日，老板把我叫过去，说接了一个项目，是另外一个老师H介绍过来的，已经提供了源代码，我需要在原有的代码上面进行二次开发，再详细问了一下添加的功能以后，考虑到功能并不复杂，并且以前实现过，所以我二话没说就答应了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到实验室，打开源代码，扫了几行代码，就蛋疼了。页面后台直接上SQL语句就算了，控件命名各种数字1到9我就不计较了，最最NB的是，在一个上传附件的页面，它为了在几次PostBack事件里面保存变量值（就是第一次提交后保存的值在第二次提交的时候仍然能读取到），那位先前的童鞋使用了static这个灰常NB的东西。保存确实能保存了，可你摊上事儿了你知道么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我深吸了一口气，然后在源代码里面搜索了下，幸亏上传附件的页面不多，这样的话，就把它改了吧。随后，我将上传临时文件的路径写到了页面的Viewstate里面，最后在确定按钮事件里面对其进行统一的处理，解决了static变量在多线程下的问题，由于中间还涉及到前面童鞋的代码写的“太好”，导致中间一个页面由于需要修改流程的时候我改了半天，都没改好，一怒之下将页面代码重写，并且还上了一个轻型的ORM框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几日之后，H老师来我们实验室了解项目进度，老板让我去汇报，我首先将前面那个人的代码的几个问题说了一下，然后特别提到了那个static的问题，并说了我的解决办法，也解释了我为什么花了几天时间来解决。当时，由于我这样做，导致的直接原因就是H老师觉得我的进度太慢。他当时的意思大概是这样的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1：给我做这个项目的学生，很吃苦，很努力，人家现在在一家世界有名的通信H公司工作（潜台词就是技术过硬？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2：这个项目我们现在已经部署了，用了一年多，客户从来没有给我们反馈过问题（没反馈问题就证明人家觉得没问题，人家觉得没问题你改个啥？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3：你现在这样改，万一前面的代码改出问题出来了，怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4: 你这样改，该做的没做，人家催着要，你自己看着办吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时一听，我立马无语，幼小的心灵感觉受到了极大的摧残，已经不是看环球时报能解决的了。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，我加班加点，按时把项目赶完了，由于前面浪费了一些时间，后面改的时间又紧，代码质量觉得也不是很好，很多东西，都是功能通了就没管了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作快一年了，现在回过头来看这件事情，其实也是有点感慨自己的天真，现在的我，看问题和以前变了太多&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做事要明确主次，而不应该太感情用事。别人交代给你的事情，应该选择优先进行完成，也就是说，在这个项目中，扩展功能相对于修改原先的代码是更高优先级的，应该先做，至于别人没提的事情，如果后面有时间，可以再考虑，前提是别人要求你的，你都已经完成了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;码农总会看到比自己烂的代码，在不影响用户正常使用的情况下，修改不一定是必须的，生活不一定只有代码。（H老师的学生技术过硬那条我呵呵一下就算了，但是用户没反馈问题现在我其实还是表示赞同的）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起这条，想起一个故事：
A县和B县两个县长进行防洪工程的建设，B县县长亲自带头监督，工程质量很高，相反，A县县长对此无动于衷。洪水来了,B县固若金汤，A县县长带人昼夜巡视，带领干部和村民吃住在一起，上了电视和报纸，A县的洪水也防住了。后来，当B县县长等着嘉奖令的时候，他却没想到升迁的居然是A县长。。。此刻，B县长顿悟。。。&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>